<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Selamat Datang di KOMSUS ID</title> 
				<description>Website Komsus</description>
				<link>http://localhost/komsusid.com</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Baru 36 Persen Tenaga Kerja Pendidikan yang Terdaftar di BPJJAMSOSTEK</title>
						                <link>http://localhost/komsus/berita/detail/baru-36-persen-tenaga-kerja-pendidikan-yang-terdaftar-di-bpjjamsostek</link>
						                <description>Menurut data BPJAMSOSTEK, hingga saat ini terdapat 882 ribu tenaga kerja di ekosistem pendidikan yang sudah terdaftar menjadi peserta BPJAMSOSTEK, jumlah tersebut baru mencapai 36 persen dari jumlah total sejumlah 2,5 juta pekerja.

Hal tersebut dituangkan dalam Sosialisasi Implementasi Instruksi Presiden nomor 2 tahun 2021 secara hybrid.

Kegiatan ini adalah tindak lanjut atas terbitnya Surat Edaran Kemendikbud Ristek Nomor 8 Tahun 2021 Tentang Peningkatan Kepatuhan dan Kepesertaan Program Jaminan Sosial Ketenagakerjaan Pada Satuan Pendidikan Formal Dan Non Formal.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Mendikbud Nadiem Makarim menegaskan bahwa keputusan pembukaan kembali sekolah akan ditetapkan berdas</title>
						                <link>http://localhost/komsus/berita/detail/mendikbud-nadiem-makarim-menegaskan-bahwa-keputusan-pembukaan-kembali-sekolah-akan-ditetapkan-berdas</link>
						                <description>Menteri Pendidikan dan Kebudayaan (Mendikbud) Nadiem Anwar Makarim menegaskan bahwa keputusan pembukaan kembali sekolah akan ditetapkan berdasarkan pertimbangan  Gugus Tugas Percepatan Penanganan (Coronavirus Disease (COVID-19) bukan sepihak oleh Kementerian Pendidikan dan Kebudayaan (Kemendikbud). Pernyataan tersebut disampaikan Mendikbud dalam Rapat Kerja secara telekonferensi dengan Komisi X Dewan Perwakilan Rakyat Republik Indonesia (DPR RI), di Jakarta, Rabu (20/5/2020).
</description>
					                </item><item>
						                <title>Telah dibuka Pendaftaran Seleksi Calon Peserta Perogram Guru Bergerak</title>
						                <link>http://localhost/komsus/berita/detail/telah-dibuka-pendaftaran-seleksi-calon-peserta-perogram-guru-bergerak</link>
						                <description>Kementerian Pendidikan dan Kebudayaan (Kemendikbud) melalui Direktorat Jenderal Guru dan Tenaga Kependidikan (GTK) membuka pendaftaran seleksi bagi calon Guru Penggerak mulai 13 Juli 2020 hingga 22 Juli 2020.

"Melalui kebijakan Merdeka Belajar, program Guru Penggerak dirancang agar dapat mencetak sebanyak mungkin agen-agen transformasi dalam ekosistem pendidikan," kata Direktur Jenderal GTK Kemendikbud, Iwan Syahril, dalam keterangan di Jakarta, Rabu.

Para Guru Penggerak, kata dia, ke depannya dipersiapkan agar mampu mencetak murid-murid berkompetensi global dan berkarakter Pancasila, mendorong transformasi pendidikan Indonesia, mendorong peningkatan kepemimpinan murid, menjadi pelatih atau mentor bagi guru lain untuk pembelajaran yang berpusat pada murid, dan mengembangkan diri secara aktif.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Lewat KILA 2022, Kemenbigbud ristek, Tanamkan anak muda pendidikan karakter</title>
						                <link>http://localhost/komsus/berita/detail/lewat-kila-2022-kemenbigbud-ristek-tanamkan-anak-muda-pendidikan-karakter</link>
						                <description>KILA 2022 merupakan yang ketiga kalinya dilaksanakan oleh Kemendikbud Ristek. "Pada hari ini, saya mengucapkan selamat Hari Musik Nasional untuk kita semua, khususnya para seniman dan maestro musik dari Sabang-Merauke atas kontribusi dan semangatnya yang tidak pernah surut memajukan kebudayaan Indonesia," ucap Mendikbud Ristek Nadiem Makarim dalam keterangan resminya, Rabu (9/3/2022). Nadiem mengungkapkan, lagu anak-anak Indonesia selain sebagai bentuk kreasi seni, juga mempunyai fungsi sebagai media pembentukan karakter. "Lewat program KILA, kami ingin mendorong generasi muda kita untuk berkreasi dan menghasilkan karya-karya lagu anak yang berkualitas dan mengedukasi, khususnya pendidikan karakter anti intoleransi dan anti perundungan," terang Menteri Nadiem.

Artikel ini telah tayang di Kompas.com dengan judul "Lewat KILA 2022, Kemendikbud Ristek: Tanamkan Anak Muda Pendidikan Karakter", Klik untuk baca: https://www.kompas.com/edu/read/2022/03/09/201733571/lewat-kila-2022-kemendikbud-ristek-tanamkan-anak-muda-pendidikan-karakter.
Penulis : Dian Ihsan
Editor : Dian Ihsan

Download aplikasi Kompas.com untuk akses berita lebih mudah dan cepat:
Android: https://bit.ly/3g85pkA
iOS: https://apple.co/3hXWJ0L
</description>
					                </item><item>
						                <title>Aturan Baru Kemendigbud Ristek, Orang Tua Bisa Izinkan Siswa PTM</title>
						                <link>http://localhost/komsus/berita/detail/aturan-baru-kemendigbud-ristek-orang-tua-bisa-izinkan-siswa-ptm</link>
						                <description>Kementerian Pendidikan, Kebudayaan, Riset, dan Teknologi (Kemendikbud Ristek) mendorong dilaksanakannya pembelajaran tatap muka (PTM) terbatas mengikuti Surat Keputusan Bersama (SKB) Empat Menteri. Sekretaris Jenderal Kemendikbud Ristek Suharti mengatakan, pelaksanaan PTM terbatas pada satuan pendidikan bisa dilakukan seiring dengan membaiknya situasi pandemi Covid-19. "Tetapi, masih sangat penting bagi dinas pendidikan dan sekolah untuk tetap memastikan pembelajaran bagi seluruh peserta didik bisa berlangsung dengan aman, nyaman, dan menyenangkan. Sehingga, pelaksanaan PTM Terbatas kembali mengikuti panduan di dalam SKB Empat Menteri yang terakhir," kata Suharti dalam keterangan tertulis, Kamis (24/3/2022).

Artikel ini telah tayang di Kompas.com dengan judul "Aturan Baru Kemendikbud Ristek: Orangtua Bisa Izinkan Siswa PTM atau PJJ", Klik untuk baca: https://nasional.kompas.com/read/2022/03/25/09424801/aturan-baru-kemendikbud-ristek-orangtua-bisa-izinkan-siswa-ptm-atau-pjj.
Penulis : Haryanti Puspa Sari
Editor : Krisiandi

Download aplikasi Kompas.com untuk akses berita lebih mudah dan cepat:
Android: https://bit.ly/3g85pkA
iOS: https://apple.co/3hXWJ0L
</description>
					                </item><item>
						                <title>Kemenbigbud Luncurkan Tiga Bebijakan</title>
						                <link>http://localhost/komsus/berita/detail/kemenbigbud-luncurkan-tiga-bebijakan</link>
						                <description>Kementerian Pendidikan dan Kebudayaan (Kemendikbud) meluncurkan kebijakan baru untuk mendukung mahasiswa dan satuan pendidikan yang terdampak pandemi Coronavirus Disease (Covis-19).

Menteri Pendidikan dan Kebudayaan (Mendikbud), Nadiem Anwar Makarim menjelaskan kebijakan pertama dan kedua terkait dukungan Uang Kuliah Tunggal (UKT) dan Dana Bantuan UKT mahasiswa, sementara kebijakan ketiga menyangkut Bantuan Operasional Sekolah (BOS) Afirmasi dan BOS Kinerja.

Kami terus berkomitmen menghadirkan akses pada layanan pendidikan. Beberapa penyesuaian kebijakan dilakukan untuk mendukung mahasiswa dan satuan pendidikan agar tetap memperoleh hak dan menjalankan layanan pendidikan secara optimal," terang Mendikbud pada Taklimat Media secara virtual di Jakarta, Jumat (19/6).
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>